傳林建岳楊受成接收UA院線 銅鑼灣旺角戲院成爭奪目標

屋漏偏逢連夜雨，船遲又遇打頭風，電影業界近年受疫情影響生意，同時要面對港府政策「彈出彈入」，經歷三度被勒令停業，UA院線於今日宣佈全線結業。有消息指原本林建岳旗下的MCL院線買下UA K11 Art House戲院後，有意接收整條UA院線。

不過，楊受成旗下的英皇院線似乎對UA院線部份戲院也感興趣，出手競爭，令林建岳的收購出現變數，好像位於九龍灣UA MegaBox，位於銅鑼灣時代廣場的UA Cine Times及位於旺角的UA Cine Moko都成為爭奪目標。今日《蘋果》聯絡過MCL發言人梁小姐，她表示：「暫時沒有回應。」

英皇院線於2013年成立，首間香港英皇戲院於2017年在中環的娛樂行設立，由楊受成的幼子楊政龍打理，當年他以7,000萬將娛樂行兩層改建為英皇戲院，並配以豪華和先進的配套，有別於一般傳統的戲院，成為一時佳話。現時英皇戲院合共有7間，除了娛樂行，還有屯門新都商場、馬鞍山新港城中心、尖沙嘴iSQUARE、荃灣荃新天地、將軍澳康城及the CORONET貴賓影院，合共7個地方有戲院。

至於MCL方面，由洲立影藝有限公司成立，從1982年成立至今，已有39年經驗，現有12個地方設有戲院，包括銅鑼灣的皇室戲院、太古的康怡戲院、港島南區的海怡戲院、數碼港戲院、尖沙嘴K11 Art House、九龍塘又一城的Festival Grand Cinema、將軍澳的STAR、新都城戲院、九龍灣的德福戲院、長沙灣戲院，及位於新界區的MOVIE TOWN和粉嶺戲院，合共67個影廳。MCL的院數比英皇院線多之餘，「落腳地」更是人流多或住宅多的區域，方便觀眾睇戲。

獸性

屌 邊個買都一樣係藍

都話得高登先係叫黃

英皇搶硬時代都似
平民旺區暫時佢最弱

反而以mcl作風同之後發展
應該moko同青衣最近磅

地產商又WIN

兩條仆街

估英皇要青衣、MB、時代
MCL食東涌、Moko
淘大可能留返百記執

以後睇戲可以慳返
反正已經2年無入過戲院

李嘉誠出手啦

英皇已經有荃灣，應該對青衣冇興趣
但應該想搶時代，話哂都一線市區位置

林生羊生

香港影視救星

逼走UA,
將院線收歸國有

淘大上上手就係百記
覺得唔會食回頭草

破產清盤等執平貨姐，有臨時清盤人再搵人接。睇佢兩個想合組財團定各自各精彩 不過我都係唔會去藍紅黑戲院

UA心諗反而咁有錢賺

搶MK緊要
東涌冇咩肉食啦應該
銅記睇價錢啦

誠哥撤資唔玩喇

其實有冇錢賺架
娛樂好多都係要蝕錢

冇錯，百記唔要先比影藝

依家有apm要嚟托咩

MCL已經有德福，當英皇食咗megabox, 仲要嚟托柒咩

FF一下淘大係住宅入面，睇吓golden scen肯唔肯食，拎嚟做第二個社區戲院

未必係宜家啦
佢新戲院本身開得俾政府搞遲咗開

張相

冇 打個和

（再順手洗下共產黨啲黑錢咁

人仔好易印

點解百老匯唔出手
我睇開百老匯
仲要無MCL英皇咁藍

兩間都藍，咁要睇不如上深圳睇又大又平

屌
唔講以為班院商等你40蚊一張飛開飯
把自己看得那麼高

百老匯咪即係万达

唔係得amc有關係咋咩

你以為要賺錢？
金額夠大有現金流就得

吓 百老匯安樂持有喎

淨係講句我可以慳返啲錢啫
又點樣將自己睇得好高
點解會理解左做人地等我開飯
仲有藍企少啲幫襯都應該啦吓？

咁既垃圾回覆都咁多正評
連登仔智力同邏輯

眾籌買起佢啦

買唔係難 但眾籌之後嘅管理太難喇

高先要努力

一撚樣

今次呢兩家真係冷手執個熱煎堆，英皇都算，本身投資都算揼本
林建岳完全係企係隔離食花生，場仗打完先出去慶祝

藍唔藍都好

大部分黃人都會照睇戲架啦 跟本唔會有人理

藍還藍

無岳少同受成

香港八成自稱黃嘅演員戲都無得開

btw萬達依家都好似好唔掂

東涌賺區內人都夠

MCL都大搞咼

東涌獨市生意喎
租又平過市區（應該）

先去高先

淘大UA無人搶

用咁多年時間先甩到身，又山手買野上身?

真係要搞個黃色富商圈 有呢啲情況就可以出手相救

到時變咗藍，底褲黃港豬又可以繼續用免費戲飛懲罰藍店啦

咁我又覺得免費飛係可以嘅 但only免費囉 補錢都不了

你係咪想迫死人！
無得揀可以點！
唔通一世唔拍拖唔睇戲咩！
鬥黃好好玩咩！

岩呀，睇到啲藍店無錢賺執哂笠丫嘛
好似之前啲人突登入元氣飲杯茶走人咁囉
即刻執咗幾間元氣，真係有用㗎

許志安係咁㗎

香港有黃戲院架
full左另計

無人格毒男話 藍戲院睇黃戲 唔計

大埔: am i a joke to you

點解咁多正皮 連登仔真係呢

得返英皇有imax 睇

戲院對佢來講唔係大數字啦

得啦叻啦食元氣啦撚樣

btw
編年史

但共業就冇

電影圈根本就係個大藍圈

淘大好難搞，同區咁多戲院
但佢個位又細，執極都係差
無人接手睇下有冇得轉用途

有netflix 點解仲要去戲院

Winnie指UA戲院是迷你戲院的先鋒，「1985年創立咗UA6，跟住陸續咁開，而家開到六、七間，尤其最後嗰間K11都成12個月，真係好難，而家突然之間結業，對我哋業界係一個打擊。」問到Winnie這時候仲搞戲院，擔唔擔心呢？她說：「咁我唔擔心，我都係一間。」有批評政府抗疫措施混亂，會否擔心這不是合適時候？她說：「而家得五成又唔畀賣嘢食，對收入好大影響，希望政府早啲放寬，令到電影業能夠再次增長番，我唔可以話會蓬勃，但都希望增長返，亦希望八大（片商）公司都多啲放返啲片出嚟，等戲院界有啲大片做，幫吓戲院行業。」問到會否考慮接手UA？她說：「唔會，唔係，冇咁嘅資源，講笑。」

Cinema City院線老闆黃百鳴對UA結業感到非常痛心，他以短訊回覆《蘋果》：「香港今日有大量優質的戲院突然結業，這是對香港電影業一個非常沉重的打擊！ 我作為業界一份子和一名熱愛電影的觀眾，我是感到非常痛心、惋惜和無奈。疫情開始至今， 政府對待香港戲院和電影業界的處理手法和態度的問題，我已經太多次公開表達不滿，今日都唔想再重複。畢竟我個人能力有限，面對無法改變的困境，我只能繼續盡我能力保障我所有員工的生計。 同時，作為一個電影人，無論環境有多艱難我都會堅持繼續開戲，希望電影業界更多人有工開，一起捱過疫境。」

另外，ACX Cinemas@北角匯負責人黃永峰（Charlie）今接受《蘋果》訪問，他表示事前有同UA傾過接收部份戲院，想不到未成事對方已結業︰「可惜同無奈，UA喺香港都經營咗36年、係前輩，大家都一定去過過UA睇戲，呢個情意結，情況大家都明白，但無辦法。」目前Charlie打算逆市發展增開戲院，近日同發展商傾約，可以提供較以往相宜的租金及優惠。他話近日戲院重開，觀眾入場意欲旺盛，到假日入座率達9成，見到市民都想入場睇戲，他說︰「仲要睇到而家係未有西片，港產片一兩部，都可以keep到呢個成績，戲院唔係話冇得做，係點控制成本。」

Fr蘋果

老實商人

開始入埋d垃圾戲

完全唔明正乜野評

戲院幫唔到人流，商場會俾佢好過？

好似傾緊邊個女明星好屌咁

你都on99,人地做生意嫁
賣得貴又屌,tvb 落廣告又屌,搵個藝人又屌,冇捐錢又屌。冇人服待到連登仔啦

無錯
所以跟本唔會理黃定藍

羊生咁多錢畀啲嚟洗下啦

個人覺得 mcl食 旺角 青衣機會較大

旺角本身無場

東涌沿線都係無場

英皇時代過氣啦
奶共就叻

搵班手足幫手管理

講就輕鬆 你有冇做過生意

英皇幾舒服

主要係太貴租

本身ua都係藍啦on9

講緊億億聲

黃嘅撚有錢
個個一開黃店就告急

or 古天樂食？

演藝果個佢冠名㗎咋

如果mcl 買曬都幾on9
淘大「UA」過條馬路就係德福mcl

我知...所以諗佢會唔會有興趣真係run一間

德福長期都好迫？好旺場

一定係藍先接到手架啦
你黃既買得一間又要唔多戲上到
大片公司個個都紅字管理
做生意都要搵食啦唔通真係日日FF每人每日課1舊出黎入去頂住咩
只係睇緊邊個白痴真係呢個時候接火棒
(或者學足ATV咁拎個箱出黎講有本票咁撚曬全世界姐)

乜ua 唔係本身大岳既咩？好亂啊

上月開左一間喎

mcl先係

有幾難? 話自己係黃就會有人黎幫襯

情侶到時咪照入場睇
連登毒撚代表得幾多人丫

如果係咁
間間黃店唔使玩告急牌啦